---
title: Louncing seminar dan pelatihan aplikasi bersama komunitas
date: 2013-06-27
categories:
- laporan
- MK-160
---


**Tujuan** : Louncing seminar dan pelatihan aplikasi bersama komunitas

**Lokasi** : sekretariat media komunitas angkringan 

**Alamat** : Komplek Balai Desa Timbulharjo, Sewon, Bantul 

**Jam** : 19.00 - selesai WIB 

**Hadir** :
* [Muhamad Amrun](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Amrun)
* Amron Risdianto "Tepos"
* [Miftahul Abdurahman](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Miftahul_Abdurrakhman)
* [Ambar Sari Dewi](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ambar_Sari_Dewi)
* Jaswadi
* Saryanto "Gopek"
* Sulaiman
* 8 Anggota komunitas angkringan lainnya

**Ringkasan** :
* SMS dapat berdfungsi untuk penyampaian dan penyebarluasan informasi secara massal
* Memasukan nomor admin untuk membantu mengontrol pesan sms MK160 oleh warga.
* informasi yang disampaikan juga tepat sasaran, karena sebelumnya dilakukan input data untuk mendapatkan nomor telpon dan sesuai dengan kebutuhan informasi
